# Kbot


## Golang Telegram bot

### Telegram-бот матиме можливість обробляти повідомлення від користувачів та відповідати на них:


Telegram-бот матиме можливість обробляти повідомлення від користувачів та відповідати на них:
- Мова Golang  
- Фреймворки `github.com/spf13/cobra` та `gopkg.in/telebot.v3`  
- Реалізувати обробники повідомлень для бота, які будуть відповідати на повідомлення в Telegram.  
- Створити функції-обробники повідомлень бота.
- Додати ці функції до методів об'єкта `telebot.Bot`.
- Обробляти повідомлення відповідно до їх типу та вмісту.
## Підготовка до локального запуску бота 
1. Клонуємо репозитарій
2. Компілюємо за допомогою `make build`
3. Знаходимо в телеграмі `BotFather`
```
/newbot - create a new bot
/mybots - edit your bots
```
4. В терміналі `read -s TELE_TOKEN` та вставляємо з буфера збережений токен разом з ідентифікатором  користувача.
5. Перевіряємо чи вірно збереглась змінна в оточені: `echo $TELE_TOKEN`
6. Запускаємо сервер `./kbot go`

## Інструкція користувача ботом визначення часу в містах світу, в яких працюють колеги
1. Перейдіть в Телеграм за постиланням [dmytrokozyr_bot](https://t.me/dmytrokozyr_bot)
2. Запустіть бот командою `/start`
3. Натисніть в меню потрібне місто та дізнайтесь який там зараз час  


